{
    "slug": "quiz-4",
    "title": "Histoire du Monde - Niveau Avancé",
    "questions": [
        {
            "question": "Qui fut le premier empereur de Chine à unifier les royaumes ?",
            "answers": ["Liu Bang", "Qin Shi Huang", "Han Wudi", "Zhao Tuo"],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "En quelle année a eu lieu la première guerre punique entre Rome et Carthage ?",
            "answers": [
                "264 av. J.-C.",
                "218 av. J.-C.",
                "202 av. J.-C.",
                "146 av. J.-C."
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Qui a fondé l'Empire Mongol ?",
            "answers": ["Kublai Khan", "Jebe", "Gengis Khan", "Tamerlan"],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Quelle bataille décida de l'issue de la guerre de Cent Ans entre la France et l'Angleterre ?",
            "answers": [
                "Bataille de Poitiers",
                "Bataille d'Azincourt",
                "Bataille de Castillon",
                "Bataille de Crécy"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du traité qui mit fin à la guerre de Trente Ans ?",
            "answers": [
                "Traité de Versailles",
                "Traité de Westphalie",
                "Traité de Paris",
                "Traité de Tordesillas"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Quel empire a été à l'origine de la construction de la Grande Muraille de Chine ?",
            "answers": [
                "Empire Han",
                "Empire Ming",
                "Empire Qin",
                "Empire Tang"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "En quelle année Christophe Colomb a-t-il atteint les Amériques ?",
            "answers": ["1492", "1498", "1501", "1487"],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Quel fut le nom du plus grand dirigeant du Royaume d'Assyrie ?",
            "answers": [
                "Sargon II",
                "Tiglath-Phalasar III",
                "Assurbanipal",
                "Shalmaneser III"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Qui a été le dernier tsar de Russie avant la Révolution de 1917 ?",
            "answers": [
                "Pierre le Grand",
                "Nicolas II",
                "Alexandre III",
                "Nicolas Ier"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Lors de quel événement l'Empire Ottoman a-t-il été officiellement dissous ?",
            "answers": [
                "Bataille de Lépante",
                "Traité de Sèvres",
                "Traité de Lausanne",
                "Révolution des Jeunes Turcs"
            ],
            "correct": 2
        }
    ]
}
